\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			\begin{packed_enum}
				\item Vlasnik aplikacije (FER u suradnji s CROZ-om)
				\item Razvojni tim
				\item Korisnik 			
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			\begin{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Neprijavljeni korisnik, dalje gost (inicijator) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item pregledavati postojeće zahtjeve
					\begin{packed_enum}
						\item  zahtjeve alata
					\end{packed_enum}
					\item prijaviti se u sustav unošenjem ispravnog korisničkog imena i lozinke
					\item registrirati se u sustav unošenjem imena, prezimena, e-maila, korisničkog imena, lozinke, broja mobitela i detalja adrese stanovanja
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Prijavljeni korisnik, dalje korisnik (inicijator) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item pregledavati sve i mijenjati određene osobne podatke
					\item izbrisati vlastiti korisnički račun
					\item zahtjevi:
					\begin{packed_enum}
						\item predati nove zahtjeve za savjet ili posudbu alata
						\item pretraživati i odgovarati na postojeće zahtjeve za savjet ili posudbu alata
						\item ocjenjivati savjete drugih korisnika 
					\end{packed_enum}
					\item oglasi:
					\begin{packed_enum}
						\item objaviti nove oglase alata koje korisnik nudi
						\item pretraživati i odgovarati na postojeće oglase
					\end{packed_enum}
					\item prijaviti neprimjereno ponašanje administratoru
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item pregledavati sve objavljenje oglase, zahtjeve i registriranje korisnike uključujući njihove skrivene osobne podatke
					\item obrisati neprimjerene zahtjeve i oglase
					\item blokirati korisnike
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item pohranjuje podatke svih korisnika i njihove razine ovlasti
					\item pohranjuje podatke zahtjeva za posudbom alatom ili savjetom i oglase za posudbom alata
					\item pohranjuje upite u zahtjeve i dogovore korisnika
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Google Maps (sudionik) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item preko API-ja omogućuje jednostavno preslikavanje adrese u geografsku lokaciju
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Firebase (sudionik) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item omogućuje dohvaćanje spremljenih slika preko URI-ja
				\end{packed_enum}
			
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pregledaj zahtjev za posudbu alata}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Gost, korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati zahtjeve za posudbom alata
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju pregleda zahtjeva za posudbu alata
							\item Sustav prikazuje zahtjeve za posudbu alata
							\item Korisnik odabire jedan od zahtjeva
							\item Sustav prikazuje detaljan pregled zahtjeva za posudbu alata 
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Ne postoji niti jedan zahtjev za posudbom alata
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava gosta ili korisnika da ne postoji niti jedan zahtjev za posudbom alata
							\end{packed_enum}	
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Registriraj se}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Gost
						\item  \textbf{Cilj:} Otvoriti novi korisnički račun za pristup sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Google Maps
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Gost na traci izbornika odabire opciju registracije
							\item Sustav prikazuje obrazac registracije
							\item Gost unosi potrebne podatke i predaje obrazac
							\item Sustav unosi novi korisnički račun u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Odabir već zauzetog ili neispravnog e-maila ili korisničkog imena, unos korisničkih podataka u nedozvoljenom formatu, neispunjena obvezna polja unosa
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava gosta o neuspjelom pokušaju unosa i ukazuje mu na nastale pogreške
								\item Gost ispravlja i upisuje potrebne podatke te završava stvaranje korisničkog računa ili odustaje od registracije
							\end{packed_enum}	
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Prijavi se u sustav}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Gost
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju i podacima
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Provedena registracija
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Gost na traci izbornika odabire opciju prijave
							\item Sustav prikazuje obrazac prijave
							\item Gost unosi potrebne podatke i predaje obrazac
							\item Sustav provjerava autentičnosti upisanih podataka 
							\item Sustav omogućuje pristup korisničkim funkcijama
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[5.a] Neispravno korisničko ime ili lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava gosta o neuspjeloj prijavi i daje gostu da pokuša ponovno
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pregledaj osobne podatke}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled korisničkih podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik na traci izbornika odabire opciju profila
							\item Sustav prikazuje stranicu profila s osobnim podatcima
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}	
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Izmijeni osobne podatke}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Izmjena osobnih podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, korisnik se nalazi na stranici profila
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju promjene osobnih podataka
							\item Sustav prikazuje obrazac promjenjivih podataka
							\item Korisnik unosi nove podatke
							\item Korisnik pohranjuje promjene
							\item Sustav unosi promjene u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Korisnik unosi podatke nepodržanog formata
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da uneseni podaci nisu ispravnog formata
								\item Sustav onemogućava pohranu promjena dok se ne unesu podatci ispravnog formata
							\end{packed_enum}
							\item[4.a] Korisnik odustaje od promjene podataka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio promjene
								\item Sustav unesene podatke odbacuje
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
							
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Obriši korisnički račun}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Brisanje korisničkog računa
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, korisnik se nalazi na stranici profila
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju brisanja računa
							\item Sustav zahtijeva potvrdu pristanka brisanja računa
							\item Korisnik potvrđuje brisanje računa
							\item Sustav briše korisnički račun iz baze podataka
							\item Sustav prikazuje početnu stranicu
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}			
										
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Pregledaj oglas za posudbu alata}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati oglas za posudbu alata
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Firebase
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik na traci izbornika odabire opciju pregleda oglasa za posudbu alata
							\item Sustav prikazuje oglase za posudbu alata
							\item Korisnik odabire jedan od oglasa
							\item Sustav prikazuje detaljan pregled oglasa za posudbu alata
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}	
										
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Pregledaj zahtjev za savjet}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Vidjeti zahtjeve za savjet
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Firebase
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik na traci izbornika odabire opciju pregleda zahtjeva za savjet
							\item Sustav prikazuje zahtjeve za savjet
							\item Korisnik odabire jedan od zahtjeva
							\item Sustav prikazuje detaljan pregled zahtjeva za savjet
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Ne postoji niti jedan zahtjev za savjetom
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava gosta ili korisnika da ne postoji niti jedan zahtjev za savjetom
							\end{packed_enum}	
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}	
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Postavi upita na zahtjev za posudbom alata}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik (vlasnik alata)
						\item  \textbf{Cilj:} Postaviti upit vlasniku zahtjeva
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Korisnik (vlasnik zahtjeva)
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, korisnik se nalazi na stranici zahtjeva za posudbom alata
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju upita na zahtjev i postavlja upit
							\item Sustav prikazuje obrazac upita na oglas
							\item Korisnik ispunjava i predaje obrazac
							\item Sustav unosi novi upit u bazu podataka
							\item Sustav obavještava vlasnika o pristiglom upitu preko aplikacije i e-maila
							\item Sustav obavještava korisnika da je upit poslan
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Postavi upit na oglas za posudbom alata}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik 
						\item  \textbf{Cilj:} Postaviti upit vlasniku zahtjeva
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Korisnik (vlasnik oglasa)
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, korisnik se nalazi na stranici oglasa za posudbom alata
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju upita na oglas
							\item Sustav prikazuje obrazac upita na oglas
							\item Korisnik ispunjava i predaje obrazac
							\item Sustav unosi novi upit u bazu podataka
							\item Sustav obavještava vlasnika o pristiglom upitu preko aplikacije i e-maila
							\item Sustav obavještava korisnika da je upit poslan
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}			
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Stvori zahtjev za savjetom}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti savjet o potrebnom alatu 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Firebase
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik na traci izbornika odabire opciju stvaranja zahtjeva za savjet
							\item Sustav prikazuje obrazac za stvaranje novog zahtjeva za savjetom
							\item Korisnik unosi potrebne informacije i predaje obrazac
							\item Sustav unosi novi zahtjev za savjetom u bazu podataka
							\item Sustav prikazuje novonastali zahtjev korisniku
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}	
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Stvori oglas za posudbu alata}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item \textbf{Cilj:} Stvaranje novog oglasa
						\item \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Firebase
						\item \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik na traci izbornika odabire opciju stvaranja oglasa za posudbu alata
							\item Sustav prikazuje obrazac za stvaranje novog oglasa
							\item Korisnik unosi potrebne informacije i predaje obrazac
							\item Sustav unosi novi oglas za posudbu alata u bazu podataka
							\item Sustav prikazuje novonastali oglas korisniku
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Nepoznata adresa korisnika
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o nepoznatoj adresi
								\item Sustav proširuje obrazac sa poljem za unos adrese
								\item Sustav nudi opciju spremanja adrese kao zadane adrese korisnika
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Stvori zahtjev za posudbu alata}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti zahtjev za posudbu alata 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik na traci izbornika odabire opciju stvaranja zahtjeva za posudbu alata
							\item Sustav prikazuje obrazac za stvaranje novog zahtjeva
							\item Korisnik unosi potrebne informacije i predaje obrazac
							\item Sustav unosi novi zahtjev za posudbu alata u bazu podataka
							\item Sustav prikazuje novonastali zahtjev korisniku
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Nepoznata adresa korisnika
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o nepoznatoj adresi
								\item Sustav proširuje obrazac sa poljem za unos adrese
								\item Sustav nudi opciju spremanja adrese kao zadane adrese korisnika
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Pregledaj vlastite oglase}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati vlastite oglase
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, korisnik se nalazi na stranici profila
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju pregleda vlastitih objavljenih oglasa
							\item Sustav prikazuje sve oglase koje je korisnik napravio 
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Uredi vlastiti oglas}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Izmijeniti objavljen oglas
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, korisnik ima aktivni oglas, korisnik se nalazi na stranici pregleda vlastitih oglasa
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire aktivni oglas koji želi urediti
							\item Sustav prikazuje obrazac izmjene oglasa
							\item Korisnik unosi nove podatke i predaje obrazac
							\item Sustav unosi promjene u bazu podataka
							\item Sustav prikazuje promijenjeni oglas 
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}			
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Komentiraj zahtjeva za savjet}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Komentirati na zahtjev
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, postojeći zahtjev za savjetom, korisnik se nalazi na stranici pregleda zahtjeva za savjetom
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire na koji zahtjev želi komentirati
							\item Sustav prikazuje detaljan pregled zahtjeva za savjet
							\item Korisnik ispunjava obrazac komentara i predaje obrazac
							\item Sustav unosi novi komentar u bazu podataka
							\item Sustav prikazuje uneseni komentar
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Ocijeni komentar}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Ocijeniti komentar 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, postojeći komentar, korisnik se nalazi na stranici specifičnog zahtjeva za savjetom
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju pozitivnog ili negativnog ocjenjivanja komentara
							\item Sustav unosi promjenu ocjene komentara
							\item Sustav prikazuje komentar s novom ocjenom
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Dogovori posudbu alata}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Dogovoriti posudbu alata
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, postoji upit za posudbu, korisnik se nalazi na stranici profila
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju pregleda aktivnih upita
							\item Sustav prikazuje aktivne upite korisnika
							\item Korisnik prihvaća upit gdje želi dogovoriti posudbu
							\item Sustav unosi promjenu u bazu podataka
							\item Sustav obavještava vlasnika upita o prihvaćenom upitu
							\item Sustav razmjenjuje podatke potrebne za kontakt korisnika
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Vlasnik odbija upit
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav unosi promjenu u bazu podataka
								\item Sustav obavještava vlasnika upita o odbijenom upitu
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}	
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Ocijeni korisnika}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik 
						\item  \textbf{Cilj:} Ocijeniti vlasnika alata
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik, dovršena posudba alata, korisnik se nalazi na stranici profila
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju pregleda dovršenih posudbi alata
							\item Sustav prikazuje dovršene posudbe alata
							\item Korisnik ocjenjuje sudionika posudbe preko sučelja
							\item Sustav unosi promjene u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Posudba je prestara da bi se mogla ocijeniti
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da je prošlo previše vremena od posudbe
							\end{packed_enum}
							\item[3.b] Korisnik je imao problema sa sudionikom posudbe
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Korisnik prijavljuje sudionika administratoru
								\item Sustav unosi prijavu u bazu podataka
								\item Sustav obavještava administratore o problemu %TODO RECI KAKO
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}	
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Pregledaj korisnike}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati registrirane korisnike
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator odabire opciju pregledavanja korisnika
							\item Sustav prikazuje listu svih korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Pregledaj osobne podatke korisnika}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati registrirane korisnike
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen, administrator se nalazi na stranici liste korisnika
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator odabire korisnika s liste
							\item Sustav prikazuje javne i skrivene osobne podatke korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Blokiraj korisnika}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Blokirati korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen, administrator se nalazi na stranici liste korisnika
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator odabire korisnika kojeg želi blokirati
							\item Sustav prikazuje informacije korisnika 
							\item Administrator odabire opciju blokiranja korisnika
							\item Sustav unosi promjenu u bazu podataka
							\item Sustav onemogućava daljnje korištenje korisničkog računa
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Ukloni neprimjereni sadržaj}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Ukloniti neprimjeren oglas
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen, administrator se nalazi na stranici sadržaja (oglasa, zahtjeva)
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator odabire opciju uklanjanja sadržaja
							\item Sustav unosi promjene u bazu podataka
							\item Sustav prikazuje stranicu pregleda sadržaja tipa uklonjenog sadržaja
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}		
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Filtriraj sadržaj}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Filtrirati pregled zahtjeva ili oglasa
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijavljen korisnik
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju pregleda oglasa ili zahtjeva za posudbe alata
							\item Sustav prikazuje traženi sadržaj
							\item Korisnik odabire opciju filtriranja sadržaja
							\item Sustav prikazuje obrazac mogućeg filtriranja sadržaja
							\item Korisnik unosi željene opcije filtriranja
							\item Sustav prikazuje filtrirani sadržaj
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[5.a] Korisnik filtrira sadržaj po udaljenosti no nije poznata korisnikova adresa
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o nedostatku adrese
								\item Sustav otkazuje filtriranje i prikazuje obrazac za unos adrese %TODO dodati geolokacijskog sekundarnog aktora, takodjer ga dodat pod sekundarne aktore na pocetku
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}	
					
				\eject
				
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/dijagramiObrazacaUporabe/UCD1.png} 
						\caption{Dijagram obrasca uporabe - funkcionalnosti korisnika i gosta}
						\label{fig:UML_obrasci_1} 
					\end{figure}
					\eject	
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/dijagramiObrazacaUporabe/UCD2.png} 
						\caption{Dijagram obrasca uporabe - funkcionalnosti dogovora posudbe alata}
						\label{fig:UML_obrasci_2} 
					\end{figure}
					\eject	
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/dijagramiObrazacaUporabe/UCD3.png} 
						\caption{Dijagram obrasca uporabe - posebne funkcionalnosti administratora aplikacije}
						\label{fig:UML_obrasci_3} 
					\end{figure}
					\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				

				\textbf{Obrazac upotrebe UC12 - Stvori oglas za posudbu alata}
				
				Korisnik šalje zahtjev za stvaranjem oglasa za posudbu alata. 
				Sustav vraća obrazac i prikazuje ga korisniku.
				Korisnik ispunjava obrazac oglasa za posudbu alata potrebnim informacijama i opcionalno prilaže sliku uz oglas te ga predaje sustavu.
				Sustav provjerava ispravnost unesenih podataka i u slučaju pogreške ispisuje ju korisniku.
				Ako su podatci ispravni sustav stvara novi oglas i njegove informacije pohranjuje u bazu podataka.
				U slučaju da je priložena slika ona je također spremljena u bazu podataka.
				Nakon uspješne potvrde unosa informacija korisniku su prikazuje novonastali oglas.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/sekvencijskiDijagrami/SD1.png} 
					\caption{Sekvencijski dijagram UC12 - Stvori oglas za posudbu alata}
					\label{fig:UML_sekvencijski_1} 
				\end{figure}
				\eject	
				
				
				\noindent\textbf{Obrazac upotrebe UC15 - Uredi vlastiti oglas}
				
				Korisnik zahtijeva pregled vlastitih oglasa.
				Sustav dohvaća sve korisnikove oglase iz baze podataka te ih prikazuje korisniku.
				U slučaju da korisnik nije napravio niti jedan oglas prikazuje mu se prazna lista s objašnjenjem.
				Ukoliko oglasi postoje korisnik može zatražiti uređivanje specifičnog oglasa.
				Odabirom oglasa sustav dohvaća sve informacije oglasa iz baze podataka te korisniku prikazuje popunjeni obrazac opisa alata.
				Korisnik mijenja informacije unutar obrasca opisa alata.
				Korisnik može otkazati promjenu oglasa.
				Sustav u tom slučaju odbacuje promjene i prikazuje listu vlastitih oglasa korisniku.
				Ukoliko je korisnik spremio promjene sustav promjene unosi u bazu podataka a korisniku se prikazuje novouređeni oglas.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/sekvencijskiDijagrami/SD2.png} 
					\caption{Sekvencijski dijagram UC15 - Uredi vlastiti oglas}
					\label{fig:UML_sekvencijski_2} 
				\end{figure}
				\eject	
					
				
				\noindent\textbf{Obrazac upotrebe UC16 - Komentiraj zahtjev za savjet}
				
				Korisnik zahtijeva pregled svih zahtjeva za savjetom.
				Sustav dohvaća tražene zahtjeve za savjetom i prikazuje ih korisniku.
				Korisnik odabire jedan specifični zahtjev za savjetom na koji želi komentirati.
				Sustav dohvaća detaljne informacije zahtjeva i sve već postojeće komentare zahtjeva te ih prikazuje korisniku.
				Korisnik ispunjava prikazani obrazac komentara te ga predaje sustavu.
				Sustav unosi novi komentar u bazu podataka i prikazuje ga korisniku.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/sekvencijskiDijagrami/SD3.png} 
					\caption{Sekvencijski dijagram UC16 - Komentiraj zahtjev za savjet}
					\label{fig:UML_sekvencijski_3} 
				\end{figure}
				\eject	
				
				
				\noindent\textbf{Obrazac upotrebe UC18 - Dogovori posudbu alata}
				
				Razmatramo slučaj dogovora posudbe alata preko oglasa.
				Korisnik posudovnik alata šalje upit na postojeći oglas.
				Sustav sprema upit u bazu podataka i obavještava korisnika vlasnika alata i oglasa.
				Vlasnik alata zahtijeva pregled vlastitih upita.
				Sustav dohvaća upite iz baze podataka i prikazuje ih vlasniku alata.
				Vlasnik alata može odbiti ili prihvatiti upit.
				Odbijanjem upita sustav sprema promjene u bazu podataka i obavještava posudovnika alata o odbijenom upitu.
				Prihvaćanjem upita sustav sprema promjene u bazu podataka i stvara dogovor između dva korisnika.
				Sustav sprema dogovor u bazu podataka i obavještava posudovnika alata o prihvaćenom upitu.
				Posudovnik alata predlaže datum obveze vraćanja alata.
				Sustav sprema promjene u bazu podataka i obavještava vlasnika alata.
				Ovaj proces se ponavlja sve dok vlasnik alata odbija datum obveze vraćanja.
				Prihvaćanjem datuma obveze vraćanja sustav sprema promjene u bazu podataka i obavještava posudovnika alata o prihvaćenom datumu obveze vraćanja.
				Sustav zatim razmjenjuje kontaktne informacije korisnika.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/sekvencijskiDijagrami/SD4.png} 
					\caption{Sekvencijski dijagram UC18 - Dogovori posudbu alata}
					\label{fig:UML_sekvencijski_4} 
				\end{figure}
				\eject	
	
		\section{Ostali zahtjevi}
			 
			 \begin{packed_item}
			 	\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
			 	\item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
			 	\item Pristup informacijama iz baze podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
			 	\item Neispravno korištenje aplikacije ne smije narušiti funkcionalnost sustava
			 	\item Korisničko sučelje mora biti jednostavno za korištenje
			 	\item Sustav ne smije niti u jednom trenutku spremati lozinku korisnika 
			 	\item Komunikacija sa sustavom mora biti zaštićena od zlonamjernog utjecaja
			 	\item Sustav mora omogućiti dovoljno detaljan opis bilo kojeg alata	
			 	\item Sustav mora biti \textit{mobile-friendly}
			 \end{packed_item}
			 
			 
			 
	